{
    "question": "Secara langsung negara indonesia di tuliskan dalam pembukaan uud nri tahun 1945 alenea",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketiga (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-suka-memberi-maaf-kepada-orang-yang-bermasalah-disebut-649",
            "question": "Sikap suka memberi maaf kepada orang yang bermasalah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dia mau memaafkan orang yang berbuat salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>folow aku nya nanti aku folow juga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-yang-tidak-boleh-dilakukan-agar-kita-tetap-ruku-830",
            "question": "Sebutkan tiga hal yang tidak boleh dilakukan agar kita tetap rukun dalam keberagaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menghina agama orang lain ,membeda bedakan teman membeda-bedakan suku / ras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li> tidak berteman karna berbeda suku</li><li>pilih pilih  teman </li><li>Berteman dengan yang berkaratekristik yang sama</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kita seharusnya sebagai warga negara indonesia menjunjung perstuan seperti halnya </p><p>pancasila ke 3 &#039;persatuan indonesia&#039;</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-wilayah-indonesia-terbagi-kedalam-34-daerah-provinsi-yang-utuh-130",
            "question": "3. Wilayah Indonesia terbagi kedalam 34 daerah provinsi yang utuh dan bulat dalam kerangka NKRI,    terbentuknya NKRI melalui proklamasi kemerdekaan. Tuliskan dengan lengkap dan benar bunyi teks\r\nproklamasi Indonesia!\r\n4. Kerja sama dapat diwujudkan dalam lingkungan sehari-hari seperti lingkungan sekolah, dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong><strong>3</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong>\"</strong><strong>kami</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bangsa</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>menyatakan</strong><strong> </strong><strong>kemerdeka</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong> mengadakan</strong><strong> </strong><strong>piket</strong><strong>,</strong><strong>membuang</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>tempa</strong><strong>tnya</strong><strong>,</strong><strong>mengelap</strong><strong> </strong><strong>jendela</strong><strong> </strong><strong>sekolah</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong><strong>,</strong><strong>mengepel</strong><strong> </strong><strong>bersama</strong><strong>,</strong><strong> menyapu</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>debu</strong><strong> </strong><strong>jdi</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>buat</strong><strong> </strong><strong>anak\u00b2</strong><strong>,</strong><strong>menghapus</strong><strong> </strong><strong>papan</strong><strong> </strong><strong>tulis</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>Dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>againya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3cara-untuk-yang-dapat-di-lakukan-untuk-berhemat-listrik-627",
            "question": "3cara untuk yang dapat di lakukan untuk berhemat listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 cara untuk berhemat listrik</p><p></p><p>1 klo siang jangan menghidupkan lampu</p><p>2.jika sudah menonton TV biasakan mematikan </p><p>3.jangan memakai listrik berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya(:</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.  Mematikan Tv bila tidak ditonton</p><p>2. Mematikan Kipas angin bila tidak digunakan</p><p>3. Menggunakan lampu LED</p><p>4. Mencabut kabel kabel yang tidak digunakan</p><p>5. Nyalakan lampu seperlunya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-ekonomi-penduduk-di-daerah-pegunungan-secara-umum-diman-840",
            "question": "Aktivitas ekonomi penduduk di daerah pegunungan secara umum dimanfaatkan untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-paling-sedikit-tiga-alat-pemersatu-bangsa-indonesia-331",
            "question": "Sebutkan paling sedikit tiga alat pemersatu bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat 5 alat pemersatu bangsa yakni:</p><p></p><p>1.Pancasila telah ada dalam segala bentuk kehidupan rakyat Indonesia</p><p>2.Bahasa Indonesia Sebagai Bahasa Nasional dan Bahasa Persatuan</p><p>3.Bendera Merah putih sebagai bendera kebangsaan</p><p>4.Lambang Negara yakni Burung Garuda</p><p>5.Lagu Kebangsaan Indonesia Raya sebagi pemersatu bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-di-hadapi-bangsa-indonesia-di-bidang-pertahanan-dan-738",
            "question": "Ancaman yang di hadapi bangsa indonesia di bidang pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> ancaman di bidang pertahanan dan keamanan adalah agresi militer belanda, pemberontakan PKI Madiun, G30S, pemberontakan DI/TII, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}